# Домашнее задание 3

## Вводная

Использовались виртуальные машины VMware с Ubuntu. Для задания со звёздочкой использовалась та же машина, только клонированная из stage 0.

## Этап 1

Создаём таблицу, заполняем. Проверяем состояние кластера.

![Результат](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW3/1.png)

## Этап 2

Прикручиваем новый VMDK. Монтируем по инструкции, но временным способом.

Переносим на него всё необходимое, делаем владельцем postgres. Кластер остановлен в это время.

Запустить не получится, поскольку оно не знает, куда слинял каталог с данными.

![Результат2](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW3/2.png)

## Этап 3

Правим файл postgres.conf по пути /etc/postgresql/14/main (кстати в задании неплохо бы поправить версию с 10 на 14). В нём надо найти "data_directory" и исправить на примантированный диск.

![Результат3](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW3/3.png)

Стартуем.

![Результат4](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW3/4.png)

## Этап 4

Задание со звёздочкой. В новой VM прикручиваем старый VMDK, на который мы выносили каталог с данными и повторяем монтирование, присвоение владельца каталогу. Ставим по новой Postgres. Останавливаем сразу же кластер. Правим конфигурационный файл. Запускаем кластер.

![Результат5](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW3/5.png)

Всё работает!
